Depuis que j'ai commencé à enseigner en 2010, au lycée Jules Haag de Besançon, je me dis qu'un jour, il faudra que je partage mes cours, mes TP, mes TD pour remercier tous les gens grâce auxquels j'ai pu commencer à enseigner. 

Mais chaque année, c'est pareil : mes cours ne sont pas assez aboutis, et il y a surement des erreurs. Je n'ai pas rédigé le corrigé de toutes mes activités. Et puis d'ailleurs, toutes ces acticvités ne sont pas les miennes et sont glanées, sur des sites de collègues, sur le site de l'UPSTI etc. Et puis c'est le bazar dans mes ressources. 

Et puis je me dis aussi que je pourrais les partager sur un site web, alors j'en commence un, puis un second, puis un troisième... et au final je ne trouve jamais le temps de les alimenter en temps réel. 

Et puis, et puis, et puis, cela n'aboutit jamais. 

Donc cette année, c'est tant pis... mes ressources sont un peu plus organisées. Elles ne sont pas parfaites pour autant, ni terminées. Et puis je ne suis pas l'auteur de chacunes d'entre elles... Tant-pis, je me lance, voila une partie des mes ressources.

Malheureusement tous ces documents ne sont pas toujours sourcés. J'espère que les auteurs initiaux ne m'en voudront pas et qu'ils seront au moins listés ci-dessous. 

Merci, donc aux collègues de mon premier lycée, l'équipe PTSI-PT du lycée Jules Haag de Besançon à savoir Maryline Carrez et André Grux. 

Merci aux collègues de mon second lycée, le Lycée Rouière de Toulon, Jean-Pierre Pupier, Patrick Beynet, Laurent Deschmaps, François Jeay, Gilles Himmelspach, Marc GUILLAUME

Merci aux collègues du lycée La Martinière Monplaisir, Viviane Reydellet, Patricia Bessonnat, Isabelle Cotta, Cédric Gamelon, Philppe Dubois, Antoine Martin, Emilien Durif.

Merci aux collègues qui paratagent leur ressources en ligne : Florestan Mathurin, Stéphane Genouël et l'ensemble des collègues du Pôle Chateaubriang -- Joliot Curie, Partrick Dupas, merci !

Merci aux collègues qui partagent leurs ressources sur le site de l'UPSTI.

Merci à tous les collègues que j'ai pu rencontrer au gré de mes diverses activités, Ivan Liebgott, Frédéric Mazet, Vincent Honorat, Hervé Guillermin, Florian Bernardeau, Christophe Durant, François Weiss, Philippe Hautcoeur, Marc Libourel, Sébastien Gergadier, Franck Achard, Jean-Philippe Costes, Emmanuel Pinault-Bigeard, David Violeau, Alain Caignot, David Fournier, Marc Derumaux, Damien Aza-Vallina, Damien Guigues ... j'en oublie certainement. 

Merci à ceux qui étaient amis avant d'être collègues, Merci Renaud ;) ou à ceux qui ont été collègues puis amis, salut Anthony ;)


Nos Sciences Industrielles de l'Ingénieur sont belles, on y rencontre plein de problèmes, plein de solutions, (parfois des non solutions\footnote{J'ai toujours un problème avec les deux pontuelles équivalentes à une liaison sphère-cylindre... mais où est l'axe ?}). 
On y rencontre surtout plein de profs qui aiment leur élèves, qui aiment leur métier, qui aiment leur discipline et qui aiment partager, expliquer, se questionner. Tous ces échanges m'ont beaucoup appris, et m'apprennent encore beauoup. 

Merci aux élèves qui nous rajeunissent, qui nous questionnent, qui nous pressent, qui nous énervent, pour qui on donne tant de temps, mais qui ne le voient pas :)
